\section{M}
	
    \subsection{Malfunzionamento}
    Esecuzione di un software difforme dalle attese. Inglese: failure.
    
    \subsection{Manutenibilità}
    Caratteristica dell'architettura software che può essere raggiunta tramite  best practice (uso dei principi SOLID); spesso una buona manutenibilità è conseguenza di una definizione di componenti coese e riutilizzabili.
    
    \subsection{Manutenzione}
    Insieme di operazioni che vanno effettuate per tenere sempre nella dovuta efficienza funzionale un sistema. Può essere:
    
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Correttiva:} Per correggere difetti;
        \item \textbf{Evolutiva:} Per introdurre nuove funzionalità;
        \item Adattiva: Per adattare il sistema alla variazione dei requisiti; 
    \end{itemize}
    
    \subsection{Marcatore}
    Istruzione che un programma deve eseguire per trattare nel modo specificato dall'utente una porzione di testo specificata. Inglese: mark-up.
    
    \subsection{Metodo di Lavoro}
    Insieme delle norme e delle linee guide di un'organizzazione per svolgere le proprie attività, applicando dei processi. Inglese: way of working.
    
    \subsection{Metrica}
    Interpretazione di un sistema di unità di misura. Inglese: metric.
    
    \subsection{Microservizi}
    Piccoli servizi autonomi che si occupano di una singola funzionalità e che vengono composti per lo sviluppo di una applicazione come, ad esempio, un sistema distribuito in cui ogni microservizio viene eseguito da un proprio processo e comunica con un meccanismo snello, spesso utilizzando API REST.
    
    \subsection{Milestone}
    Punto nel tempo associato ad un valore strategico. Sono spesso fissate in fase di pianificazione.
    
    Possono derivare da obblighi contrattuali oppure da opportunità decise dal gruppo.
    
    Le milestone sono associate all'allineamento di un insieme di baseline.
    
    una milestone di qualità è:
    \begin{itemize}
        \item Delimitata per ampiezza;
        \item Incrementale;
        \item Misurabile;
        \item Raggiungibile;
        \item Dimostrabile agli Stakeholders.
    \end{itemize}

    \subsection{Misura}
    Risultato di una misurazione.
    
    \subsection{Misurazione Quantitativa}
    Uso di una metrica per assegnare un valore su una scala predefinita. Inglese: quantitative measurement.
    
    \subsection{Mockup}
    Modello dimostrativo o riproduzione di un oggetto o modello in scala ridotta o maggiorata.
    
    \subsection{Modello}
    Astrazione della realtà. Inglese: model.
    
    \subsection{Modulo}
    Elemento atomico dell'architettura di un software; tipicamente una classe o un interfaccia. 
	
    \subsection{MVC}
	Acronimo di Model-View-Controller. Design pattern che permette la separazione delle componenti logiche e grafiche di un software. Si divide in tre parti:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Model}: è il comportamento del sistema, indipendente dall'interfaccia utente. Gestisce i dati, la logica, e le regole dell'applicazione;
		\item \textbf{View}: rappresenta l'output dell'applicazione. Possono esserci viste diverse per le stesse informazioni;
		\item \textbf{Controller}: riceve i comandi utente e li attua modificando lo stato degli altri due componenti.
	\end{itemize}
	
    \subsection{MVP}
	Acronimo di Model-View-Presenter. Design pattern che permette la separazione delle componenti logiche e grafiche di 
	un software. Si divide in tre parti:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Model}: contiene i dati dell'applicazione;
		\item \textbf{View}: rappresenta l'interfaccia utente;
		\item \textbf{Presenter}: mediatore tra Model e View.
	\end{itemize}